因為我地都係香港人

對你我而言 香港係咩？
係我土生土長嘅家 曾經係好靚好靚嘅地方
唔知幾時開始
喱個一直生活緊嘅家開始變得陌生
你落樓下 行緊街 係餐廳食飯 定搭緊車
身邊多數係講半廣東話 普通話既人 連小學生都係
你以前幫襯開嘅士多 茶記 街坊小店 變曬藥房 金鋪 藥房 同埋藥房
你以前去過嘅離島 變成內地團嘅集中營
你以前平日行街 可以享受下少人嘅寧靜
好可惜宜家365日 你去到邊 由新界到大西北 你都避唔過比人用喼碌腳 比人迫到透唔到氣 聽到又嘈又刺耳嘅聲
由開頭自由行 到雙非 再有更多150新香港人
試問佢地大多係香港留下過咩？
一堆垃圾？一堆唔學廣東話搶學位嘅學童？一堆爭資源嘅腥港人？因為香港對佢地黎講根本唔係家 只係著數。
但日復日 我地被迫習慣 被迫接受 被迫忍氣吞聲
有好多好多不理解不服氣
所以我真係接受唔到！點解要我地接受一個賣港嘅政府 容納連廣東話都唔識 完全唔屬於香港嘅人...

宜家竟然連我地僅有嘅言論自由 政治自由都要剝奪
將唔合理強制變成合理 將荒謬變成現實
望住香港變成咁 真係好心痛 覺得有心無力
愈多人唔想再留係喱個變得陌生嘅香港 想移民係可理解 但香港始終係我地嘅家 這個地方從來沒有錯 錯的是制度 唔好由得香港自生自滅

我從來無諗過搬離香港 我真係好鐘意香港 佢守護住我珍愛嘅人同珍貴嘅自由 宜家 係時候到我守護屬於我嘅香港 因為我係香港人。
對唔住香港 我遲了

69出黎啦

到時見！